[推到完場] 19:00 第55屆金馬獎頒獎典禮

Rundown:
表演ㄧ：Action 王力宏
開場 陶晶瑩

1.最佳動畫長片、最佳動畫短片 桂綸鎂

表演二：老大借過 JV陳政文、鄭人碩、黃尚禾、唐振剛、吳振亞、張再興

2.最佳動作設計、最佳視覺效果、最佳音效 洪金寶 鄧超
3.最佳女配角、最佳男配角 苑瓊丹 羅家英

表演三：峇里島 李英宏

4.最佳新演員 謝金燕
5.特別貢獻獎—廖慶松 劉若英

表演四：深無情 雷光夏

6.最佳造型設計、最佳美術設計 胡歌

表演五：迴光 楊大正

7.年度台灣傑出電影工作者—劉三郎、最佳攝影 鍾孟宏

表演六：我們 陳奕迅

8.最佳新導演 張藝謀
9.最佳剪輯、最佳劇情短片、最佳紀錄片 黃信堯
10.最佳原著劇本、最佳改編劇本 周迅、陳奕迅

追憶電影人 陶晶瑩

11.最佳原創電影音樂、最佳原創電影歌曲 王力宏
12.最佳導演 劉德華

表演七：DIVA 莫文蔚

13.最佳男主角 涂們 惠英紅
14.最佳女主角 張震 劉嘉玲
15.最佳劇情長片 鞏俐 李安

提名名單參見:

王力宏老左咁多

李安

樓主最鍾意樓主邊套戲

最佳動畫長片
幸福路上
宋欣穎
幸福路映畫社有限公司,傳影互動股份有限公司,高雄人

咁撚多香港人

之前上映miss咗呢套

最佳動畫短片
當 一個人
黃勻弦,蔡易錦

Me 鍾意beach
金馬d戲有冇推介？
周迅哥套好似ok hk有冇得睇?

香港11月29上

香港衛冕失敗

硬係覺得苑瓊丹同家英哥頒獎會好尷尬

好睇 對台灣歷史 知多D

9估:
最佳劇情長片: 大象席地而坐
最佳導演: 張藝謀
最佳男主角: 邱澤
最佳女主角: 趙濤
最佳男配角: 李鴻其
最佳女配角: 惠英紅
最佳新導演: 胡波
最佳新演員: 黃聖球
最佳原著劇本: 誰先愛上他的
最佳改編劇本: 幸福路上

好多都未睇 (連大象都未睇，希望之後仲有機會 )
個人最期待《撞死了一隻羊》

覺得男女配角會係《幸福城市》《翠絲》平分，兩個組合都有可能
女主角曾美慧孜呼聲幾高，但要視乎評審接唔接受到《三夫》尺度

清 江湖兒女好唔好睇?
同以往賈樟柯有冇大不同?

羊 同樓主你d戲差好遠
打好多燈

最佳動作設計
何鈞, 谷垣健治, 嚴華
邪不壓正

讀提名把聲好似係小康

最尾彭于晏決戰廖凡係幾過癮

做咩旁白換咗
好多懶惰音喎今次呢個

最佳視覺效果
王星會
影

應該係李康生

剛睇完江湖,希望趙濤贏

最佳音效
李丹楓, 司中林
地球最後的夜晚

ONLY U~~

ONLY YOU～～～～～

苑瓊丹、羅家英

兩套都係星爺

頭先劉嘉玲個表情係咁

最佳女配角
丁寧
幸福城市

竟然唔係惠英紅

袁富華

最佳男配角
袁富華
翠絲

喜劇之王個茄蛋飯大佬

你唔係外賣仔

感動
睇左翠絲，真係做得好好

冇 放棄 個茄蛋飯

Youtube睇唔到嘅

Ban 咗？

謝金燕

你的老母

射精宴

玩完咩都睇唔到

吓 點解嘅 本身都睇到 突然唔得

最佳新演員
鍾家駿
只有大海知道

E個睇到

SORRY 要用VPN先睇到

咩區

特別貢獻獎
廖慶松

TW

你用邊個vpn?

睇唔到了，仲諗住可以聽埋首深無情

咁就玩完

好似連台灣人都睇唔到

Chrome 線上應用程式商店

應該係 依家都睇唔到

台灣人都睇唔到

後來的我們算唔算大熱?

我覺得唔算 影機會好似大d

後來的我們其實評價唔係好高，雖然我好鍾意

原來得男配
新導演
改編劇本
同剪接
歌曲唔知 Eason 拎唔拎到呢

上年王進拎獎好感人

用緊金馬幕後個live 睇細電視

cant watch

最佳造型設計
陳敏正
影

新導演個提名就俾面佢姐，但佢做導演真係未夠料

最佳美術設計
馬光榮
影

好似話狀態唔好，唱得麻麻

影d景真心正

影就噤睇d片段都好型，但唔知故事點，可惜香港9成唔會上

可以係邊睇

D台仔都屌緊鬼，我以為係海外睇唔到

范保德個配樂好正, 幫套戲加唔少分

年度台灣傑出電影工作者
劉三郎

最佳攝影
姚宏易, 董勁松, David CHIZALLET
地球最後的夜晚

可以試下

轉外國vpn睇

終於睇到啦 thanks 巴打

睇到thx

EASON!!

一睇到就 Eason 唱我們

第55屆金馬獎得獎名單
最佳動畫長片 - 幸福路上
最佳動畫短片 - 當 一個人
最佳動作設計 - 何鈞, 谷垣健治, 嚴華 (邪不壓正)
最佳視覺效果 - 王星會 (影)
最佳音效 - 李丹楓, 司中林 (地球最後的夜晚)
最佳女配角 - 丁寧 (幸福城市)
最佳男配角 - 袁富華 (翠絲)
最佳新演員 - 鍾家駿 (只有大海知道)
最佳造型設計 - 陳敏正 (影)
最佳美術設計 - 馬光榮 (影)
最佳攝影 - 姚宏易, 董勁松, David CHIZALLET (地球最後的夜晚)

特別貢獻獎 - 廖慶松
觀眾票選最佳影片 - 大象席地而坐
國際影評人費比西獎 - 暴雪將至
年度台灣傑出電影工作者 - 劉三郎

最佳新導演
文牧野《我不是藥神》

最佳新導演
文牧野
我不是藥神

好似無咩人睇金馬獎

上年都仲有人一齊推，今年好似無人睇

徐若瑄正到

件白衫正到

最佳剪輯
雷震卿
誰先愛上他的

最佳剪輯
謝盈萱
誰先愛上他的

廣東話致詞！男配角！

蔡明亮嘅剪接

感動!

你唔係外賣仔!

徐若瑄仲係咁正

最佳劇情短片
吉祥
大鵬

大鵬係咪之前俾Conan發現抄片頭嗰個

最佳紀錄片
我們的青春，在台灣
傅榆
七日印象電影有限公司

Youtube又俾大陸仔洗chat room

希望台灣能被當成一個獨立的國家！

好多玻璃心

屌你老母真係好撚煩

眼濕濕

最佳原著劇本
韓家女, 鍾偉, 文牧野
我不是藥神

但把聲都係好似死老豆咁

我不是藥神真心好睇

係咪李康生，好似睇緊蔡明亮

最佳改編劇本
胡波
大象席地而坐

果然係大象

讀提名名單應該仲多對白過蔡明亮一套電影

想問有無人成功睇晒成套大象？
我睇左個半鐘頂唔住...未得閒睇埋佢

有四小時版

我就係睇四小時版，睇左個半鐘已經頂唔住

其實做咩咁多人吹奏大象
睇大綱好似幾吸引
但睇trailer已經覺得悶
仲話有四小時版
完全冇興趣睇

睇咗2次，越睇越覺得好睇

原來回魂夜婆婆都走左 我係你奶奶啊

各有所好

最佳原創電影音樂
林強, 許志遠
地球最後的夜晚

未睇晒我俾唔到評價，但我覺得有d人係因為個導演單野而去吹捧套戲，始終以個都係一個話題

噤我得閒再挑戰多次

同意
畢竟《大象》並唔係一套容易消化的戲

最佳原創電影歌曲
峇里島
詞 : 李英宏 曲 : 李英宏 唱 : 李英宏
( 誰先愛上他的 )

不過我2次都戲院睇，唔知有冇影響，但真係好值得睇曬

最後4個獎，「影」可以拎幾多個？講到大熱

係咪睇marvel 科幻片就唔悶？
所有文藝片都悶？
係咪所謂悶就無佢嘅欣賞價值？

好彩胡波堅持要做4個鐘版本，如果當初跟片商就真係浪費曬

最佳導演
張藝謀
影

莫文蔚表演完之後就頒
男女主角

係我唔識欣賞，對唔住

我想知你係用一個放鬆既角度去睇，定係一邊睇一邊去諗佢背後既思想？
我係一邊睇一邊諗果種 可能太用力睇，令個人好攰

第55屆金馬獎得獎名單
最佳動畫長片 - 幸福路上
最佳動畫短片 - 當 一個人
最佳動作設計 - 何鈞, 谷垣健治, 嚴華 (邪不壓正)
最佳視覺效果 - 王星會 (影)
最佳音效 - 李丹楓, 司中林 (地球最後的夜晚)
最佳女配角 - 丁寧 (幸福城市)
最佳男配角 - 袁富華 (翠絲)
最佳新演員 - 鍾家駿 (只有大海知道)
最佳造型設計 - 陳敏正 (影)
最佳美術設計 - 馬光榮 (影)
最佳攝影 - 姚宏易, 董勁松, David CHIZALLET (地球最後的夜晚)
最佳新導演 - 文牧野 (我不是藥神)
最佳剪輯 - 雷震卿 (誰先愛上他的)
最佳劇情短片 - 吉祥
最佳紀錄片 - 我們的青春，在台灣
最佳原著劇本 - 韓家女, 鍾偉, 文牧野 (我不是藥神)
最佳改編劇本 - 胡波 (大象席地而坐)
最佳原創電影音樂 - 林強, 許志遠 (地球最後的夜晚)
最佳原創電影歌曲 - 峇里島 詞曲唱 : 李英宏 (誰先愛上他的)
最佳導演 - 張藝謀 (影)
最佳女主角 -
最佳男主角 -
最佳劇情長片 -

特別貢獻獎 - 廖慶松
觀眾票選最佳影片 - 大象席地而坐
國際影評人費比西獎 - 暴雪將至
年度台灣傑出電影工作者 - 劉三郎

上年讀名單個個把聲沉啲 好聽啲

因為唔公正

台獨言論影到李安黑哂面
下年大陸可能唔玩啦

金雞百花獎 紅海行動大勝

聽到覺得好眼訓 即刻覺得香港金象獎個個讀得好好 好有氣勢

我冇諗太多，只係跟住作者視角去感受佢想表達既世界就得，好快就投入到

莫文蔚唱live好勁

莫文蔚如果同eason合唱呢首就正，記得有年eason唱串燒係有呢首

邊段 有冇得重溫
Miss左

最佳紀錄片個得獎者

最佳記錄片
套片應該都獨架啦 估唔到佢上台都夠膽咁講

最佳紀錄片得獎感言

頒到咩獎

睇唔到，話not available in your country

預備頒女主

「中國台灣金馬」

無睇開金馬,覺得好老尷,點解唔搵番電影人主持,好似仲冷場過金像

中國台灣金馬

三夫女主要拎啊！

真係好鍾意打飛機

好識搞氣氛

痴撚線

好精彩

佢地年年都好似做得有啲悶 但起碼金馬金曲獎都係比較公正

Youtube個到成pat精

有無link? 岩岩忙完

最佳女主角
謝盈萱
誰先愛上他的

曾美慧孜做得好好多啦下話⋯
係鬧市入面裸體做扑野戲

見到女主係台灣人，班大陸仔立即玻璃心碎晒

好期待誰先愛上他的

有架
有冇人理啫
佢個D頒獎禮根本就冇公正評得勢力角力
咁你想係外邊有認受性談可容易

星期三睇

謝盈萱 未睇套戲但好鐘意佢係花甲做STACY姐姐

中國台灣金馬獎，又係中國人高潮時間

個人覺得一般
咁受歡迎係因為講同性戀而咁岩又係台灣婚姻平權公投前上映 所以好多人覺得好睇

YOUTUBE BLOCK左 HK?

yes, change VPN

HOLA唔得既

See page 4

所以香港金像獎永遠都無最佳紀錄片獎

又有人玩野改wiki

邱澤要嬴埋佢呀

都係唔得

？

算唔算爆冷？

最佳男主角
徐崢
我不是藥神

大陸仔最尾係都要補句「中國電影愈來愈好」

徐崢

之後youtube又一地精

【金馬獎．不斷更新】徐崢封金馬影帝 謝盈萱贏最佳女主角

這裡是電影殿堂
可是不在中國 在台灣

大象

最佳劇情長片
大象席地而坐
楚延華,胡永振

我今晚訓夠，聽日就睇左佢

睇來應該有機會公映

香港唔知,至少保證台灣有得上正場,恭喜哂

版權俾咗佢媽媽
希望係最後依份禮物
有得上映起碼有票房
可以令佢媽媽生活好啲

因為班友根本未睇過套戲

香港應該都係bc特別放映

會唔會係史上唯一結尾咁悲傷嘅電影頒獎禮

四粒鐘唔會上正場啦。。。睇下bc special screening同iff有無機，雖則已經screen過好幾次

Hkaff 場場full

亞洲電影節得個兩場，好多人都睇唔到（包括我），希望電影中心會上

其實今日上午見到YouTube 有大象，片長3個鐘可能唔係full version，忍住無睇想留係戲院睇

我買到但最後去唔到
Bc有機會既，等下

3小時50分鐘，導演版黎

點解會流出左 有啲古怪